\chapter{Regelungen}

\lettrine{G}{esetzliche Regelungen} für Rudernde gibt es in folgenden Gesetzen und Verordnungen\footnote{Hier gibt es einen guten Überblick: \url{http://www.rudern.at/ruderwiki/doku.php?id=sicherheit:gesetzlicheregelungen}}:\\

\begin{itemize}
	\item Schifffahrtsgesetz (``SchFG'', gilt für alle fließenden Gewässer $\rightarrow$ auch für die Donau)
	\item Seen- und Fluss-Verkehrsordnung (``SFV'', gilt für alle österreichischen Gewässer $\rightarrow$ auch für die Donau)
	\item Wasserstraßenverkehrsordung (``WVO'', gilt für Wasserstraßen, auf denen reger Berufsschiffverkehr herrscht $\rightarrow$ auch für die Donau; sehr detailliert, ca. 2.5x größerer Umfang als Schifffahrtsgesetz und Seen- und Fluss-Verkehrsordnung)
	\item Schleusenaufsichtsordnung (gilt für das Schleusen in Kraftwerken)
	\item Wasserrechtsgesetz (beinhaltet hauptsächlich die Reinhaltung der Gewässer)
\end{itemize}

Alle offiziellen Schifffahrtszeichen finden sich in diesem ANKI Deck: \url{https://ankiweb.net/shared/info/1402057527}.

Darüber hinaus gibt es vereinsinterne Regelungen.
Hauptsächlich organisatorische Punkte (Zweck des Vereins, Mitgliedschaften, Vereinsorgane, \dots) werden im Statut\footnote{\url{https://rudernlinz.at/wp-content/uploads/2023/03/Statut.pdf}} behandelt, technische Aspekte (Mitlgiedertypen, Gäste, Benützung der Boote, Ruderfahrten, \dots) in der Fahrordnung\footnote{\url{https://rudernlinz.at/wp-content/uploads/2022/04/Fahrordnung-Donau-Linz-18.03.2022-final.pdf}}.\\

\textbf{Sidequests\footnote{Alle Angaben ohne Gewähr.}}

\begin{itemize}
	\item \emph{Alkohol:} Alle Rudernde < 0.5 Promille; Schiffsführer: <0.1 Promille (§6 SchFG)
	\item \emph{Rudern in der Nacht:} Weißes, gewöhnliches, von allen Seiten sichtbares Licht muss geführt werden (§3.13 (6) WVO). Technische Anforderungen für ein \emph{gewöhnliches Licht} sind definiert.
	\item \emph{Wer darf mit einem Ruderboot fahren?} Jedes Boot benötigt einen Schiffsführer, dieser hat 2 Anforderungen (§5 SchFG): (1) Er muss dem Gewässer sowie dem Fahrzeug (...) entsprechend nautische Kenntnisse besitzen und (2) Kenntnisse der Verkehrsvorschriften besitzen. Ansonsten gibt es für Boote unter 20 m keine zusätzlichen Anforderungen.
	\item \emph{Darf ich in der Strommitte fahren?} Ja, obwohl es die Schifffahrtslinie ist, gibt es keine Einschränkung, dass Ruderboote diese nicht befahren dürfen, solange die Berufsschifffahrt nicht eingeschränkt wird.
\end{itemize}
